Полезные команды

    git commit --amend <commit message> — изменить сообщение последнего комита.
    git stash — спрятать текущие изменения и откатить их. Удобно, если не хочется удалять изменения, но нужно откатить их на время ради переключения в другую ветку.
    git pull — получить изменения с сервера.
    git log --graph --oneline --decorate — отразить историю комитов в виде графа.
    Фильтрация истории коммитов:
        По дате:
            git log --after="2020-4-1"
            git log --after="yesterday"
            git log --after="1 week ago"
            git log --after="2020-4-1" --before="2014-4-6"
        По автору:
            git log --author="Alex" — найти коммиты Алекса.
            git log --author="Alex\|Ivan" — найти коммиты Алекса и Ивана.
        По другим параметрам:
            git log --grep="ISSUE-777:" — по паттерну сообщения.
            git log -- [foo.py](http://foo.py/) [bar.py](http://bar.py/) — по файлам, которые были изменены.
            git log -S"git" — поиск по содержимому файлов. Например, когда в файлы была добавлена строчка git.
        git log --no-merges — убрать из выборки мерж-коммиты.
        git log --merges — выбрать только мерж-комиты